（拋磚引玉）整合香港人一般政治謬誤

1.為左多啲人睇到 我唔開喺政事台 開喺時事台
2.如果我有咩講得唔夠好或者闡述得唔夠 請大家指正同埋幫手補充下
3.以下主要用嘅係以香港時事做例子
4.只想客觀咁講下香港人一般嘅政治謬誤 下面講到嘅可能涉及到有爭議性嘅政治議題 希望唔會有引導性嘅言詞令人誤會
入正題 港豬易俾政客呃 同人講政治講到口啞啞已經唔係咩新鮮事 而佢地主要犯嘅謬誤如下：
1. 基本政治概念模糊
(a)左右不分
例子：成日都見到人混淆咩係左同右 佢地會以為左就係親共 右就係反共
實際上 左派或者左翼 係包含社會主義、反資本主義等傾向反對層級統治同支持社會平等嘅思想 香港黎講旗幟最鮮明嘅應該係社民連、工黨、朱凱迪 而歐美嘅平權運動 亦都係左翼所發起嘅
而右派就認為社會分唔同階層係無可避免同有其必要性 包含保守主義、資本主義、民族主義等等 香港黎講就一定以自由黨、經民聯甚至絕大部分嘅商界人物最能代表右派等等嘅既得利益者 而現今世界上右翼再次抬頭 侵侵就已經係最能代表到現今右派政治領袖嘅人物
而喺香港 出現呢個左右不分嘅錯誤主要係因為受中國政治所影響 中共自建國以黎嘅文革等政治活動一直主張經濟反右 毛澤東甚至話右派就係反革命 並實行共產主義 令人以為中共到依家都係左派
中間再加上親共團體喺1967年嘅香港搞工人革命 令左派呢個名從此用黎標籤左嗰堆親共嘅團體同人物

但實際上自改革開放後 中國基本上冇行過左派嘅經濟政策 甚至係偏向右派資本主義例如 將國營企業私有化，先讓一部分人富起來就更加同當初嘅社會主義背道而馳

而久而久之 左膠呢個名 好多人都以為係對親共團體嘅貶稱 但上文講到 香港真正嘅「左派」 其實係社民連等傾向泛民主派嘅團體 而左膠呢個名 正正就係持相反意見嘅人認為佢地「不切實際」、「言行不一」而對佢地嘅貶稱 並唔係用黎指親共團體

亦有好多人喺政治上一聽到「左」呢個字 就一定認為係唔好嘅野 認為一定同共產黨有關 但上文講到 左派嘅主張並非單單共產主義 而亦都有主張消除社會階級、支持平等嘅理論 並非一定唔好
所謂「左」同「右」 亦只係意識形態之別 本身並無正邪之分

（b) 對本土主義嘅誤解
本土主義指嘅係一個地區嘅人為左保護本土社會利益而做嘅人口、文化嘅主張 以防止外來事物對本土文化同社會嘅衝擊
喺香港 可能本土派俾人嘅印象係比較激進、主要係年輕人發起嘅運動，同政府有敵我嘅衝突關係 由旺角騷亂、本土派選立法會俾政府DQ可見 香港嘅本土派同政府關係極為惡劣 令人覺得本土主義就一定係要衝擊現有體制
但其實本土主義 係喺全世界正在崛起嘅運動 主要係反全球化 反對全球化同難民湧現對自身國家嘅影響 以保存當地原有嘅生活環境同質素 偏向右翼嘅保護主義 亦因而俾左翼主張共融、多元文化嘅人標籤為「法西斯」
喺香港 其實除左熱血公民、本民前呢啲旗幟鮮明嘅本土派外 比較令人驚訝嘅係 自由黨等印象俾人係親共嘅組織 都有佢嘅本土論述 自由黨主張香港唔應該收難民 同泛民政黨/人士（張超雄尤甚）喺難民議題上相比 的確算係更為本土
所以 有啲人覺得本土派就等於港獨 但其實 兩者差天共地 只係香港比較鮮明嘅本土派同時主張港獨

出住先 有人討論同指正下無任歡迎

唔錯，請繼續

睇緊

rule of law/ rule by law唔識分
Chinese係指種族/國籍唔識分
試過有個西班牙籍華人auntie話佢好proud of 自己係中國人

寫得幾好 正評

可能要今晚先再出到

咁民粹主義又係咩呢？同本土派有冇直接關係

其實本土呢個term好模糊
有人提出香港人優先，咁乜嘢叫香港人？有人認為應該視乎嚟咗幾耐；有人認為只要支持本土價值觀就得；有人認為原居民先係……
而家下主流都正係屌近幾年、甚至未落嚟果d大陸人

但就我個人而言，我覺得97後落嚟嘅已經唔係香港人，呢十幾年班大陸仔大陸妹已經搶咗我地好多資源，家下佢地又食又拎之後，唔排除有部分混咗入本土派，扮自己係香港人

其實我覺得呢班人最可恥，但偏偏比佢地喺暗處偷笑

對基本法/憲法/憲制文件既誤解

老一輩較常分唔到 - 佢地會誤解憲法只係一部大D既法律，都係用黎規管人民。（土共五毛經常話提倡港獨違反基本法要拉要鎖，固然係有人魚目渾珠，但亦不乏知識不足的人以為基本法對市民同樣有效）實際上憲制文件目的係限制公權力，保障市民權利。
如果一個政體的成文憲法非以保障人民權利為主要目的，該政體亦不應視為行憲（如中共憲法強調共產黨地位，而非人民權利，故不能視為行憲國家）—而行憲亦是判斷國家法治程度的一個重要指標，因為它確保了政府在市民面前亦沒有超然權力。

冇直接關係，民粹係d人對民主既質疑，所以主要係統治階層同民眾既鬥爭
而本土派主要係新移民vs舊移民(vs原居民？)

我係比較想講對法治嘅誤解

關鍵三分一

高質幫推

本土即係咩派？佢地龍門狂搬我已經分唔到係邊度

留名

其實主要係反大陸移民，但一直迴避究竟係反幾時落嚟嘅可能因為根本好多本土撚其實都係落得嚟十幾年你睇下梁天琦梁頌恆黃台仰呢d人個面相根本成浸大陸味

呢個可以好快講少少

立法會有個極為不公平嘅立法標準
政府提出嘅議案 只要全體議員過半數就可以通過（政改除外）
但議員提出嘅就需要三分之二以上先過到

所以某通識名師話只要守住三分一就唔怕政府立23條係完全錯誤 唔閒點解咁嘅人都可以出去教通識

叫中共做左派係習慣黎啫

香港人有政治潔癖，只要人地唔撐佢地政治主張，就會起晒槓，標籤醜化人地

個陣梁天琦出黎補選比人踢爆係新移民
之後本土就包容埋新香港人都係本土香港人，話咩只要理念一致就可以云云
但其實個龍門真係任佢地搬，到而家我真係搞唔清而家搬到去咩位

共產黨政治上的確係分類為左派
但只係而家支那共產黨只係掛名共產 實際上係極端資本...

公民民族主義係右派黎講最溫柔

本來反新移民我支持，但原來有d新移民走去扮本土，反d後過佢地落嚟既新移民
成件事好噁心

但其實會好令人混淆 好多人就係咁誤會左 左膠 呢個字係用黎揶揄親共嘅團體

本土最大問題係反新移民, 但新移民係因為本土男人就上去結婚生子.
要杜絕先要打壓本地男人外地結婚生育權.
一日唔掂呢個問題日日講150只係一班搬龍門搬到上太空, 屌完就算無心解決問題既人.

移民後代反新移民呢個根本係趨勢, trump老母咪又係移民到美國嫁夫生子.

Not really 民粹係vs精英
唔係vs統治階級

好似係你誤會左

以香港普遍既用法
左派係指親共人士
而左膠係指泛民入面既和理非

左派既「左」, 意識上已經同「左翼」完全無關
只係因為共產黨, 一開始主張社會主義, 而被稱為「左」

呢個矛盾位
歸根究底係因為一個宜家既共產黨實行資本主義, 而唔係社會主意

本土派新移民嗌反對新移民, 又搬龍門
呢個位係奇怪

但都唔可以因為本土派人士既矛盾同問題
而否定本土意識同反殖民既重要性
呢樣野都幾重要

喺我眼中，90年代之後落嚟果班都係新移民啦90年代前落嚟既真係多數打生打死建設社會，90年代之後跟風嚟果班都係痴金糠多，所以佢地都係新移民，無資格叫自己做移民後代

係政府議案淨要全體過一半
議員議案要分組點票
重要議案先2/3

係，我無話唔反新移民，不過要反埋本土派入面d新移民，無理由著數又拎咗又拎埋道德高地

咁我可唔可以認同自己係華人但唔是鐘角人？

Localism只係保護返本身既文化免受外來文化衝擊
你講既本土派新移民嗌反對新移民
localism原意唔係話新移民就係原罪
香港某d本土派已經包含埋右翼同民粹主張

唔錯 繼續

可以 台灣 新加坡果d都叫華人
中國人狹義就係中國國藉既人
而唔係講種族民族

我只係覺得，如果係要帶頭玩民族主義既，至少自己都要係同一個民族丫
但事實原來係外來既，要佢呢個外地人帶領本地人反番佢自己既家鄉.. 總係覺得有d 怪
最弊呢個議題（新移民與本地出世）仲要係本土主要旗號之一，更加係怪上加怪

台灣

我既理念係由香港做返審批既角色，家庭團聚、高技術人士、專業人士，呢一類既移民係唔應該制止，當然要按香港職位需求去審批。
冇可能全面反新移民，但個問題係要確保佢地黎到係貢獻香港，而唔係黎到要香港人養返佢地

想睇樓主打種族 民族 民族主義
十個連登仔九個都唔知咩叫nation

咁我地係乜族

種族係Ethnic chinese 華人
民族nation係另一樣類似身份認同既概念黎
所謂中華民族其實只係自創 好似係梁啟超首先提出 唔記得係咪
所以心水清會留意到青政係提倡香港民族
所以香港人真係可以唔係中國人

香港民族黨

同族不同國都得既, 香港問題有幾多香港人支持啫.
尤其要軍事對抗中央.

我同意唔係中國人
但唔會同人講民族黨，咁講只會比人有位入咩又港獨

香港既本土派只係岩岩興起
就因為各種事件同醜聞極速收皮

所以我只係想大家唔好因為本土派人士既事
而影響到本土既主張同理念
因為近期本土派/本土意識真係無撚晒聲氣

就正如耶撚on9
但都唔好因為耶撚on9而否定耶教
而係應該抽離返, 單獨睇返個主張, 先至好話佢on9

係呀 因為現時大部分國家都係民族國家nation-state 係based on一戰後既民族自決概念
而民族同民族主義基本係共生關係
所以提倡民族係所有獨立運動既第一步
Eg 加泰人

香港事實係被中國殖民統治。
就算用左翼理論角度，
我地都可以得出同樣結論。
所以革命係必須的。

的確唔係 但香港中老年人唔會明白

淨係呢個已經可以係漏洞 假結婚無敵

香人最根本政治謬誤：
香港人以為 政治人物 政黨 議題 遊行示威 先系政治
其實 茶餐廳部電視機長開播住TVB 當中已包含政治

似係你誤會左喎

（老）左派->傳統親中左翼，e.g.曾鈺成、王國興
左膠->新興民主派左翼，e.g.長毛、朱heidy

自由黨回歸左之後都好親中架，邊有人會叫佢地左派？

香港連獨派支持者都未知nation係乜
第一步都冇

我想講你第一點就有錯誤
唔係國家/地方對左右既定義都唔同
係美國 社會主義指既係分裂美國既人
你講既最多只係國際標準
但唔係唔跟就係錯

笑撚左 青政
係撚佢提出咩 佢跟人口水尾渣

你又知人唔知? 你講緊青政果班垃圾 佢地就緊係唔識

...... ?

美國可以用社會主義去指分裂美國既人
當然有佢既歷史原因
香港點解會左右對調 都係有歷史原因

樓主你講果D所謂國際標準 邊個唔撚識呀
你不如去探討下點解會咁好過 同睇下其他國家既所謂左右係咩
唔好只係識圍往香港同所謂係人都識既國際標準黎講
就指香港人有政治謬誤
如果香港人有政治謬誤 美國人都有 全世界都係

咁香港確係無本土意識, 有咩本地野香港人唔嫌, 港女都嫌本地男人, 佢地先要上去娶老婆.

香港政治主旋律係反共, 所以泛民只打呢支旗就可以永續社運.
本土派一申頭出黎就俾人粉身碎骨籌得幾十萬就係咁解.

本土派棄港獨主張, 以本土利益文化維護者出黎爭取支持先有得玩落去. 本土文化抗共, 反鎔化連大陸都搞得起, 香港更加有條件.

不過新移民問題佢地唔直線本地男人上去娶妻問題, 就只會俾泛民屌打歧視移民.

膠你老母臭閪咩 自己見識小 就打個膠出黎
你話笑死唔笑死

聽都未撚聽過 拎source出黎啦

少

你岩, 講漏左
自由黨自稱本土右翼

矛盾位係
所謂親中左派, 佢地親中共
而中共本身都唔係左
(當然說到底佢地只係橡皮圖章, 尤其曾鈺成退落黎之後)

所以一路都有人話香港政壇
最「左」既係長毛

自己唔明我講緊咩就GOOGLE下啦
雖然GOOGLE都未必咁易搵到
但港豬咪就係咁啦 一見到同香港既認同有矛盾既野
就第一時間拒絕 心諗 你做乜狗 其實係你自己既見識小

係你講「係美國 社會主義=搞分裂」架喎

有人質疑個陣，舉證責任好明顯係你身上啦係咪呀？

你咁樣同耶撚叫人證明上帝不存在有咩分別

每個地方政治光譜都唔同，
同佢學術上的定義係唔一樣。
我地應該係講緊後者，
而唔係一般人的印象，
否則大家印象唔同，都無咩好講。

source你老母 呢架係美國人既認知 連GOOGLE都未必有
正如香港左右不分一樣 你估只係得香港人咩咁
你聽都未撚聽過係因為你既認知只係得香港呢個地方

姐係舉證唔到啦

打個膠出黎叫質疑? 係叫拒絕
我係屌緊港豬一見同自己既認同有矛盾既野 就第一時間拒絕
你中文理解有問題?

你睇d本土派咁樣，點叫人撐得落

唔敢講長毛最左, 但佢係有政治理念同會實踐.
一個佢, 一個豬西迪.

其他都無咩理念, 一時一樣.

唔好講講下變左鳩屌啦
難得有認真post

樓主講果d係基本學術野 唔係咩國際標準
左派右派係邊個國家都係大同小異

除左右派為左攻擊左派，將左派既理論極端化之外，我真係未聽過有人話社會主義=搞分裂，根本呢個講法連「一般人的印象」都說不上

Lm

ok,我而家質疑，你舉證啦

老母都係左翼既 不過9up

咁你當我9UP囉 之後一直活係你自己個世界到囉
無所謂 [red咁你舉證下香港人點左右不分
呢個POST都係沒舉證到香港人左右係對調左
只係用一般香港人既認知作為基礎去討論
如果照你咁講乜都要舉證 咁呢個POST都可以收皮[/red]

我攻擊你，你攻擊我

咁你舉證下香港人點左右不分
呢個POST都係沒舉證到香港人左右係對調左
只係用一般香港人既認知作為基礎去討論
如果照你咁講乜都要舉證 咁呢個POST都可以收皮

保皇=左派 已經係錯 滿意未

一個基於認知作為討論基礎既POST
當有人提出其他國家人民認知既時候
要求人地去作出舉證
但呢個POST既本身都係沒任何舉證
只係要所謂既一般認知 基本認知發起
真係好笑 又唔見你地要求樓主拎出舉證?
因為你地都認同呢個認知 而知道認知係沒得舉證
但當有其他你未聽過既認知出黎既時候 你明知沒得舉證
都要人地去舉證

其實...你係咪ON9架

個憶敦撩是鬥非

錯你老母臭閪 唔同國家/地方對政治光譜既認同/理解都唔一樣
唔跟國家標準就係錯? 咁全世界9成人都係錯
呢番說話我上邊一撚早講左 仲得未得未
你老母唔撚識中文?

以為共產主義社會主義代表極權主義，唔民主

咁冇計 你唔跟學術定義講 你岩哂

所以咪話依家用左派黎稱呼親共嘅人係有啲容易令人誤會佢地嘅主張=左翼 當然左派入面有少數係支持社會主義（例如曾鈺成）但我想表達嘅係香港好多人以為「左」呢個字喺所有政治議題上係講緊親共人士 例如有啲人以為「左膠」係用黎揶揄緊班奶共友 亦有啲人會以為泛民企喺「左派人士」對面就係「右」 但現實上 兩者係啱啱好調轉 呢個情況應該都係香港獨有

其實係有得舉證，只係比較麻煩，
有唔少文研研究同大陸文章係有講。

唔係我講哂呀 傻閪
個POST講緊政治謬誤 我只係指出有唔同認知唔係政治謬誤
其實你知唔知個POST講緊乜

留名晏啲睇.

其實我知 所以我怕煩先唔做 你估我真係美國人咩 我生活係美國咩
我都係靠上網得知 但我出國玩既時候 真係有問過美國人
佢地既答案係 社會主義係美國係指分裂美國同想控制美國既人

當然跟學術標準係最universal啦 如果大家嘅認知同標準都唔係跟同一套學術定義咁點討論

認同
一個statement的確係要舉證，先能夠比人知其真假
但呢個post純粹係網上討論
唔係真係社會研究
又唔洗真係咁認真叫人證明
take it as reference就夠
利申：唔信，聽都未聽過

你講錯咗
政府提出的議案只需在席簡單多數
而議員提出的私人草案或對政府議案的修正則要地區直選&功能團體各過半數

而且我指沒得舉證既最主要原因係 呢D文章既可信性
其實一開始我係存在質疑 就算係英文文章都好 我一開始係唔太相信
睇完就算 當我只係問過美國人之後 我先相信

其實大陸都係

我指沒得舉證既最主要原因係 呢D文章既可信性
其實一開始我係存在質疑 就算係英文文章都好 我一開始係唔太相信
睇完就算 當我真係問過美國人之後 我先相信

Sor自膠

咁你又知唔知美國既左右其實都係唔係好同一般既左右

我拎美國既例子 大家信唔信唔重要
只係想話比大家聽 唔同國家有唔同既光譜認知/理解
但絕對唔係政治謬誤
因為呢D認知/理解都係存有歷史因素 係有原因 有歷史
正如kangaroo呢個字 佢本來既意思唔係袋鼠 係唔知
咁呢個係咪謬誤

其實左派呢個字會因為國家有唔同定義，
社會主義者=分裂美國既人，
係因為社會主義者=蘇聯果邊既人好多年，
作為冷戰中對抗社會主義既大佬，
咪變左美國標準，社會主義者=敵人
不過左翼思維同右翼思維係得一套標準，
英國保守黨係右翼 ，工黨係左翼，
但唔係左派亦無咁既叫法
美國民主黨係間偏右，共和黨係右翼，
美國唔存在左翼，亦因此左派就等同
違反美國核心價值既人
左膠就係指忽視常理正常做法
去實行左翼思想既人
侵仔係好右，所以無咁右既都有可能反佢，但好多連中間條線都未過，毫無左翼思想，卻被打成左膠

軟文化入侵
其實你睇緊日本AV都可以講係政治上既一種
並無分得咁細

咁香港既左同右都係有一大段歷史 咁同美國一樣
都唔係政治謬誤架
你小心一陣又有人問你拎來源 呢D只係好基本既歷史知識

你知多D先出聲啦
美國既左右派係同傳統左右有D唔同
不過係整體更偏向左（6,70年代）
當時係右派都好撚左
同整體更偏向右（依家）
就係左派都好撚右
同大陸同香港個種顛覆傳統左右翼觀根本係2件事

咁我地係香港生活，
點解仲要舉證呢？

你睇返台灣228 就知咩事，本地人反外省人，而當時本地人先代都係係大陸沿海移民過去
外來移民係外地住得耐，慢慢無左故鄉情意結，對本地有歸屬感，成為本地人。見到外來人唔尊重本土文化，反後來黎既人有咩問題？
本土派所強調係界定民族共同體，如果界線不清，自會比外來所取代消失

你講既野我唔知咩 我唔講就係唔知咩?
你老母個閪臭唔通我又要周街講咩

點解香港會顛覆係有佢既歷史原因 顛覆既唔係左右
顛覆既係共產黨呀 傻閪
係共產黨顛覆左佢既社會制度 只係香港習慣左用左黎叫共產黨
用你個閪腦諗下先出聲啦

左 = 主張公共利益
右 = 主張私有利益

睇得有d辛苦，加標點符號會好睇小小

你都幾撚九唔搭八

咁人地美國人生活係美國 佢地唔需要打文章去指出佢地呢種認知
正如香港人一樣 咁我點舉證比你 而且就算佢地打
都係基於認知去打 同我呢架就咁打一大篇野沒分別
你要唔信都係沒計 最多我可以加一大堆歷史背景去支持呢個講法
但都唔一定可以認証到呢個講法係岩
我知係因為我問過美國人 我本來都唔係太相信

你既傻閪博唔撚到就收皮啦 好嗎

無啦啦變左歷史主義。
咁樣樣都有歷史原因架啦，
有人咁講唔一定係合理。
至少香港政治脈絡下，
的確係不利左翼思潮發展。

左派等同左翼，左膠又係左翼，
但其實唔少義士都係左翼。
咁講返原本左翼涵義，
我認為係正本清源的作用。

無人要求樓主舉證，因為大家都認同樓主講既野丫嘛

有人挑戰你，你prove唔到，又講呢樣又講個樣，又屌人接受唔到新野又盛，做乜鳩？

正本清源 呢個講法我唔反對 但都係果句
個POST講緊政治謬誤 我只係針對「政治謬誤」呢4個字黎講
我唔認同 「認同」 唔同就係政治謬誤

正正就係我地生活係香港，
所以無必要再去懷疑：
究竟保皇黨等同左派係咪真呢？
因為大家都有共同討論基礎。

相反，唔知美國情況唔出奇，
講出來對討論有咩幫助？

我同樓主都係講緊認同 一個講香港 一個講美國
你要求我舉證 唔洗樓主 呢D咪港豬囉 雙重標準
而點解會出現雙重標準 其實我係上邊講過 你追追POST先啦
傻閪

你一開始唔係話「認知」而係話「定義」喎

呢個定義係邊度黎？邊個講？係咪廣泛地被接受？

得你一個有美國朋友咩屌你老母

咁咪變左相對主義，
國情不同，所以定義不同。
咁其實所有事情都係合理，
包括中國特色的社會主義。

我同意樓主既講法，我點解要佢舉證？

都係果句 我只係想指出認知唔同 唔係政治謬誤
我由一開始只係針對個主題「政治謬誤」黎講

香港政治脈絡邊係不利左翼思潮
反而係係可以睇下除左豉油黨根本係冇右翼
根本一地都係左翼思想
只係當傳統上67之後左派個朵臭哂
飯民個堆其實根本算左都唔敢認左派
民賤聯個堆就因為共慘黨統戰需要吸納左唔少保守哌力量搞到愈來愈右但仲掛住傳統左派個名
先搞到認知有問題

你同意 既背後 其實係有好多意思 呢D意思 我係上邊都講過
都係果句 你追追POST先啦 傻閪

講你就講啦

按你個講法，世界係唔會有謬誤。

中國特色的社會主義根本就唔係社會主義
仲點叫相對主義
香港同理
左派根本唔係左派仲點係相對主義

好多人keep住左翼個名，
但個行為係唔符合左翼個定義。
所以認為左派、左膠係左翼，
本身就係一個謬誤。

香港政府由英國到呢架 都係右翼 暑片都係右翼
當當政府因為右翼政策 出左好多問題既時候
所為既泛民出黎反對政府 就自然會支持左翼方向

但呢種認知既唔同最主要係因為共產黨既改變

其實上面條友有冇邏輯
美國冇左翼政黨
美國反對左翼（社會主義）
所以唔存在左翼
咁有咩政治謬誤？

其實香港而家政治左右大混亂條路線係咁.

香港本身都右, 一直都係咩經濟自由度最高城市.
所以社會有市民支持政客一般都係左派, 唯一分別就係反建制程度.
但新移民問題爆出黎香港無右派去回應呢D訴求. 衡生出極右.

而班極右就一野將佢地之外打成左膠.
所以香港一地左膠唔係市民搞錯, 係香港特殊既政治現象.

但右派香港完全無市場, 佢地會唔會爭取減利得稅, 爭取自由請外勞, 爭取減少對商業行為規範?

變左極右好多議題都要向番左靠攏, 但話人左膠又做左膠野俾人笑.
就用本土包裝, 支持小店, 支持本地特色文化, 其實係好左, 但加個本土就唔同晒.

本土下即係爭取純香港人(一直定義唔到)用到既福利極左都好(派錢etc)唔係左.
新移民/國內人/不受本土歡迎既外國人既自由商業行為你支持都係左膠.
純粹因為新移民問題, 香港左右搞到亂晒.

假設而家有人走出黎聲稱：係美國，大家都覺得社會主義就係反分裂主義，唔撚洗證明架，因為只係認知，證明唔到，你地唔信我就係唔接受新事物既港豬

咁你叫大家信邊個？

最大家都無論證，得個聲稱，鬥鳩嗡就完事，好地地破壞左個學術討論post

有 連支持呢個講法既原因同歷史都沒既野 就係謬誤

正如沉船 本來係指叫雞之後愛上隻雞 當佢係女朋友咁看待 就叫沉船
但呢架變成鍾意左條女都叫沉船 呢D咪就係謬誤

我係按佢個邏輯推演。
近年中國正正就係用相對主義，
合法化中國特色的社會主義。
國情不同，美國唔好說三道四，
我地中國民主、人權係有另一個定義。

我想prove佢個邏輯係有問題，
按佢邏輯係世上係不存在謬誤。

按你講法，只係人與人認知不同，
而且係有歷史脈絡，咁點可以叫謬誤？

其實你係咪ON9 沒左翼政黨就等於沒左翼政策?
沒偏向左翼主義既政黨

點解香港人會分唔清咪就係太多你呢D傻閪
只係拎黎名 「左翼」就去睇哂所有野
而唔係拎左翼既原意 而去配對 睇下邊個黨既主張係偏向左翼
先定義佢係左翼政黨
你就好似中國人咁撚ON9
共產黨話佢係共產 你就知到十足十 又唔睇下佢既行為係咪真係共產

港英政府根本唔係右得去邊
福利政策社會政策個堆根本有好大左翼色彩
就算係右派聖經既積極不干預根本就唔入冇干預
70年代個堆政府支出搞基礎建設又唔叫干預
干預金融更加數都數唔哂

人既認同唔一定有歷史脈絡 可以基於自己既理解
呢D理解可能係錯誤 而且理解係沒原因

左膠又點解唔係左翼
佢地係ON9啫但唔代表佢地唔係左
民賤聯工賊個D左派就真係唔知邊到左

我係講緊 「偏向右」
而且香港既福利政策係基於暴動之後
先全面改善香港既社會環境

其實你d推演同論述都好有小朋友既感覺
特別係最後果句
雖然本身條友都係柒下柒下

唔講階級矛盾的左翼，
可唔可以叫左翼，我有保留。

指教兩句 ？

左膠指既係 愛理非非
但呢班人係咪真係左 我覺得又唔係
呢班人只係同共產黨一樣 拎往社會主義 左翼分子 呢個名姐
咁我地覺得呢班自稱「 左翼分子」既人膠
咪叫佢左膠囉

咁你咪即係認同：
存在一樣野叫做政治謬誤。

只係識話好有小朋友既感覺
比人大大力屌 就話人柒
算數啦你 我一睇你老母個樣就好有雞既感覺

左翼發展到依家其實包含好大
唔少西方既自由派其實都已經係包埋左派
唔計膠個方面你可以話佢地算中間偏左既

但共產黨真係有左過 有歷史因素喎
所以叫佢左 係習慣左 有原因 唔係政治謬誤
但共產黨唔係共產 呢個講法沒政治謬誤

留名學野

屌你老母閪啦
主張左翼識唔撚識分呀傻閪
唔通全撚部議案都一定對立咩
不過睇下柒下柒下咁撚樣
識閪分咩

推

主張左翼咪夠囉 傻閪
乜撚野左翼政黨姐 個個政黨都要講明我係左定右咩
青你個閪腦諗下啦 左翼政黨喎 笑死唔死囉
唔夠人講就話人7下7下咁 你都係收皮啦

係撚同你條傻閪講野咩屌你老母
癲狗咁撚樣見人就咬

SOR 掛往笑你個傻閪 笑到打錯字

小學雞咩屌
我唔係同你講野呀
你唔好過介呀
我話比老師聽

笑撚死人咩

補充下樓主，左右之分源於法國大革命（革命派當年習慣坐係議會左邊），左派起初係泛指反政府既黨派，亦可泛指法國大革命既核心思想自由平等博愛，咁多年黎加加減減之下，左右派既含義豐富左好多，例如馬克斯共產主義被歸類為左派。

而中國共產黨係革命起家兼共產思想，自然算係左派，雖然鄧小平後無實踐到共產主義，但香港經歷67暴動後親共團體依然被簡單歸類為左派，所謂「香港人政治左右不分」，其實係因為香港回歸後親共派由反政府變成親政府，於是香港出現左呢班集左右於一身既政黨：親共親政府親資本家反革命反自由平等。

所以係稱唔上「政治謬誤」

我知你同緊我講野 求指正

咁咪啫係右派
除左親共係左派成分
不過家陣老共一D都唔算左親共又點算係左派理念

我唔係好同意個講法。

本土包裝，反而似係右。
因為佢地係自己人，
所以我地要幫佢地先。
左膠幫小店係因為大愛，
要照顧弱勢之類。

邏輯係好唔一樣。

佢有撚料指正你咩 有既一早回左我 我屌人既同時都係認真回應其他巴打講既野 好似你咁咩 只係識屌我 唔識答人野

Pish

慳返啖氣啦
同類post舊登都唔知出現咗幾多次
班政事宅係要甘於無知你點落力教佢地都唔會學

大佬呀 唔駛做野廿四小時覆你條撚屌咩

你好似同意緊我既內容
左翼政黨因為主張左翼
但某d議案一樣可以對立
反之亦然

係香港親共就係左架啦 因為共產黨都唔再係社會主義
有咩分別

巳經變咗世界大戰post
可以出返去

你係講緊美國沒左翼政黨 用你個閪腦諗下你自己講過咩

以為反共就一定係好人
一定會為你爭取你心中想要既
實情係連你自己想要乜／想人幫你爭取乜都唔知

官僚資本

最大政治謬誤係強弱不分，中港矛盾最勁果兩年，左膠成日宣傳到香港人係強勢，大陸新移民同旅客係弱勢，成日講到香港人蝦佢地咁，實際上香港人先係弱勢，香港人先係被佢地成股勢力欺凌緊

一個minor point

事實上嘅錯誤唔應該叫做「謬誤」，我諗叫做「誤解」會好d

謬誤係邏輯上嘅錯誤，通常都應該用係前提同結論嘅關係

例如「以偏概全」、「打稻草人」、「滑坡謬誤」等

國族民族種族三樣嘢唔同

講講下變左咬文嚼字
仲要小學雞嘈左幾頁

有條撚樣入左黎亂屌人+用大icon阻住晒個版面
將本來好好地個討論變成小學雞式罵戰

右派既身份認同建基於自由同傳統.
特別去幫本地人根本有違右派既自由更非傳統.
不過政右經左係成日發生, 但本土搞唔起就係佢支持者搞到唔清唔楚.
所以好多野講到一舊舊, 咩為港人身份, 咩係港人優先一直未搞掂.
何來本土.

共產黨由1978由極左轉去中間偏右
香港傳統左派由1997由左轉右
以前既左仔唔再係左翼思想
上一代人繼續叫佢地左仔只係因為叫慣左
但新一代以為佢地係左翼但係事實上已經唔再係
答到你普遍新一代既政治謬誤未

係冇
跟住？

本來一個討論香港政治光譜定義既post，比隻小學雞憶敦嘈兩嘈就變左罵戰，哂鳩氣。

唔係「謬誤」
用呢個term佢陣間又發癲

所以咪話minor point囉

做咩姐你

本土唔係右, 又唔係左
咁應該點樣定性

定其實無需定性?

我唔係指你
我指另一位巴打

有誤會. sor

本土係右, 但本土無右既政治訴求. 其實除左屌新移民無咩好做, 但除左南亞個班. 大陸新移民都係本地男人上去生, 咁唔俾佢地黎係同時減少本地人既權益. 其實玩本土最大問題係回應唔到點為知係本土.

唔定性都得, 當人地要撐新移民時你唔好話人大愛左膠law.
你提得出左, D人就要分清咩係左咩係右. 最後發現本土派其實都係左派, 只係反新移民(但定性唔到).

中國共產黨係名為左，實質係右

係，混淆源於共產黨同親共團體由左轉右，但佢地依舊自稱左派，大眾亦繼續叫佢地左派。個人覺得呢個誤解無傷大雅，我諗無人會誤會左長毛親共掛 甚至令到人去學到咩係左右翼，我都係因為好多年前奇怪點解長毛叫左曾鈺成又叫左，我先上網學識咩叫左派右派。

曾鈺成意識形態上絕對係一個左派
只係民建聯成份變得太複雜
佢呢D左派已經唔係黨內主流

但以本土意識作為政黨會出現咩問題
唔係好明你第二段既意思

樓主用意係好，但好易會演變成筆戰，左膠最鐘意玩定義問題，長篇大論不著邊際。

我個人認為要定義一個人係左右係好難，因為左膠都會有做右派主張嘅野嘅時候，反之亦然。

個人認為，左等於強調進步同改革，主張急變，反對權威，右等於保守同穩定，主張維持同慢變，維護權威。事實上好多香港政黨係唔能簡單分為左右嘅。

本地比較易分嘅，例如公賊會同淫賤聯同自由黨係屬於右派。

本土/社民係左派

公民黨同白鴿就比較難分，因為左右派原素都有

人地政經都係左, 只係支持建制之麻.

左右嚟講, 其實都唔能夠概括所有嘅政治學說, 有好多政治理論都係無分左右嘅(唔係就唔會有中間派), 要以左或右一字去為複雜嘅政治理論嚟定性亦都係唔現實, 所以左同右廣義上, 地域上同晌香港嘅意思大家了解咗就得, 唔應該以左右二字嚟做自己判斷嘅基礎.

既然個post係想清楚番啲concept
唔爭在講埋兩個分別意思

本土意識可以, 但香港班本土最叻笑人左膠, 結果自己又唔係右.

高質

淨係親共=左，已經令香港既政治光譜好難分左右。例如社民連長毛擺明由頭到腳都係一個左翼，但左邊已經比班親共團體霸左

笑人左膠
主要都係笑鳩佢地大愛撚
包容新殖民蠶食香港資源, 同埋和理非

如果要咬文嚼字
就應該係笑鳩佢地大愛撚

推下,之前高登都有人寫過

黎明

有d亂
整d數字再整合

btw 正評

左翼主張大愛平等，就本土派反大陸人呢點，絕對係右派。但同時本土派亦有好多左翼原素，例如反建制、主張急劇改革、反威權政府等等。

個人認為強行張本土派歸左歸右無乜特別意義，或者對個別政黨加強自己支持者既歸屬感會有作用既。

呢個咪係問題, 就係班友政治水平低先會咁諗.
香港本土本身要認自己政右經左. 政右經右香港得有錢佬支持.
支持本土小販咪又係大愛, 你無大愛和理非根本死硬, 幾時武裝革命?
無大愛我理得你死搵錢移民好過, 點解要犠牲玩本土?
好似trump咁佢會屌精英主義, 但絕對唔會屌左膠呢D咁蠢. 人地強調美國利益先行, 好清楚, 但香港無咁易.
反移民同反大愛和理非無關係, 本土班人推晒D棋俾人, 到自己出事邊個睬你, 都搞到自己而家無棋可行.

極認同，有小部份人反左膠反到上腦，其實無可能完全反哂大愛同和理非，將自己推向極右即係逼死自己。

學到野
正皮兩位巴打

反左膠有香港特殊政治原因, 但班友濫用同埋唔識轉化.
撐左但不盲撐, 過左即膠, 劃番好條線先有空間俾自己玩.

LM

good post
push

香港政治主張抗共撐共.
俾人覺得抗共係右, 撐共係左
近年加埋新移民議題, 變左撐新移民係左, 反新移民係右.

於是個個都話自己係右派, 但真係右派你可以做乜反建制. 成個建制右到仆街.

本土應該比泛民整體右, 但都係左, 突出反共反移民就得.
為左反左膠推自己去極右, 都唔知做乜鳩.

左膠唔係因為過左，
而係根本唔左。
左膠係崇尚後現代，
根本唔會講革命。

左翼就會講革命。

有一部分係以激進為包裝的保守主義，
傳統道德、民間信仰，雲教就係啦。
性別方面，舊登或連登都偏向保守，
同性戀、非處女等等議題都會見到。

同上面咬住新移民反新移民個point既人講

真係好多人唔識囉，你收皮啦好嗎？

由高登講到嚟連登

好多人唔係單單對左右有唔同定義
而係一時一樣

最常見係對同一個人當佢反政府政策時就話佢右
到佢支持o既時候就話佢左

因為某D 人眼中反政府就係右擁護政府就係左

結果加埋啲反左反右o既口號時其實佢都唔知自己反緊啲乜

我都認為呢個位置需要舉證, 如果係美國人嘅認知咁Google就更加會有source啦
自己嘅point就要自己舉證, 就好似大學thesis statement咁, 如果唔係好易變成謾罵, 巴打不如試下wrap up多次吖, 我地會易d follow

1. Nation 、race同state 分唔清
其實民族既概念係建構出黎，即使中華民族都係孫中山係民國時代先開始出現 所以誤以為中華人民有悠久歷史呢個概念其實好錯。
詳情可以睇番《想像的共同體》呢本書
當中有一個好核心既觀點，就係民族具一定既主觀性。民族同種族唔同。種族係血緣，不可改變既事實。但民族係透過共同信念形成既野，係虛無既。所以如果我唔信自己係中華民族，理論上你唔可以逼我認

2. 香港係大市場，小政府
呢個係香港自殖民時代就出現既謬誤，單單係香港公務員體制既龐大，就可以証實佢係錯既。

樓豬係左膠！

高質 學到野

樓豬講嘅立場我唔認同，所以樓豬係左膠

所謂反左膠只係反一班自稱左翼既on9，例如支持新移民但無視新移民對香港既影響
根本同左定右無關係

你分清楚咩係左同右未？
歐美既右同香港既右係兩回事

Sor 我都知有啲亂 始終我對文字唔係太敏感同寫野不嬲唔叻

上面講民族種族 都係今日見咁多位巴絲講我先認真去諗 同埋見到咁多位巴絲討論真係學到野同諗野諗得多方面左

呢D野響高登都講咗十萬八千次啦
真係咁多新會然？

我都知 但真係好多人仲有咁嘅錯誤

又有左右post
我覺得呢樣野冇乜討論價值
本身左右主要都係分資本同社會主義
冷完戰係用黎分保守同革新
而樓上好多人都講過香港有d人甚至政黨都有時會做右/左既政策 未必偏向一邊

與其話香港政黨「左膠」，不如話「大愛膠」、「表裏不一」
唔好再用「左右」區分人/政黨

又或者話「左右」已經係好過時既說法

頂
第一頁就比班私怨撚成功引戰
搞到無野好睇

屌你啦 我老竇有交稅㗎 搶資源

見到上面有人講到法治rule of law係用黎約束政府權力 保障所有市民權利 而唔係一味約束市民嘅自由 呢點 我相信大部分有讀過DSE通識嘅人都明 所以我唔想曬時間喺呢度

反而我想講下一單早幾日嘅法庭新聞：

佐敦港鐵站前年發生月台上斬人血案，4名印度漢涉嫌斬傷3名同鄉，事後1名印度漢涉與巴基斯坦漢恐嚇被斬的事主。惟案件經審訊後，法官不信納證人的證供，3名被控傷人的印度漢及被控企圖妨礙司法公正的巴漢今全部被裁定罪名不成立。
印度籍被告Satnam Singh（33歲）、Jaswinder Singh（25歲）、Vikramjit Singh（26歲）同被控3項傷人罪。而Vikramjit Singh另與巴基斯坦籍的Mohammad Waheed Khan（29歲）被指於去年5月恐嚇其中一名事主不要作供，2人被控企圖妨礙司法公正。惟法官今指，證人作供時未能準確説出被告身份，甚至連衣著亦說錯，認為證人認人並不穩妥。
而在案中承認3項傷人罪的被告Amandip Singh（30歲），則將於周四判刑。
根據案情，前年9月21日3名事主在月台等候列車期間，遭9至10名南亞人用刀施襲1至2分鐘，3名事主送院。其中1人須送往深切治療部，他左前臂傷口深至入骨，頭皮亦割損；另外2人分別頭骨、手指和胸口割傷。

呢單野我見到fb好多人討論 話點解咁都告唔入嗰幾個印度人 亦都有人comment咩法治已死等等 但其實呢單野係正正彰顯左香港嘅法治精神

雖然單野有曬片證明呢3個印度人有襲擊人 但證人口供不一等嘅疑點利益確實歸於被告 根據普通法嘅無罪推定原則下 所有舉證嘅責任都落左喺控方度 被告係唔需要主動證明自己清白 而引申出黎 當案情有合理疑點（例如呢單案入面 證人口供有問題）個利益就一定會歸於被告 而被告就可以無罪釋放

當然好多人都唔滿意單案嘅最終結果 認為公義最後未能得到申張 但如果最後喺證據不足又或者證人口供不當嘅情況下照樣將被告定罪 咁樣又係咪真係公平呢？ 如果開左個咁嘅先例 後果又會係點？

我都同意左右其實係好濛胡
獨裁政權有人話右，但大市場小政府又係右
計劃經濟中央集權係左，但無政府主義者又係左

如果分開三個scale去討論我覺得會清晰得多：社會主義vs資本主義、自由民主vs專制獨裁、保守vs革新，咁樣去討論就會比較易分類

但係上邊條友話「係美國，社會主義被形容為搞分裂」呢個唔係蒙混左右咁簡單，而係根本好多人無聽過呢個講法，而且分裂真係唔係社會主義既核心概念喎

所以咪叫呢條友出黎講清楚，點知佢prove唔到仲反屌話港豬接受唔到新事物，所以先屌柒佢之嘛